\section[Présentation]{Présentation de l'entreprise}
\subsection{Présentation historique}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{itemize}
\item Groupe Français d'environ 50 ans
\item Président-directeur général : Thierry \textsc{Breton}
\item Siège social à \emph{Bezons}
%\item Fruit d'une série de fusions et d'acquisitions
\item Environ \num{100000} collaborateurs répartis dans 72 pays
\item Présent dans les secteurs :
\begin{itemize}
\item Industrie, distribution et transport
\item Public et santé
\item Télécoms, médias et services aux collectivités
\item Financiers
\item Défense
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Fusions et acquisitions}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\includegraphics[width = \linewidth]{presentation_entreprise_historique_rachats_fusions}
\end{frame}

\subsection{Les marques Atos}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{description}
\item[Bull] Regroupe les technologies d'Atos \pause[2]
\item[Worldline] Spécialisée dans les paiements électroniques \pause[3]
\item[Canopy] Spécialisée dans le Cloud \pause[4]
\item[Consulting] Accompagne ses clients dans leur transformation \pause[5]
\item[Worldgrid] Fournit des solutions dans les secteurs de l'énergie \pause[6]
\item[BlueKiwi] Fournit des réseaux sociaux d'entreprise \pause[7]
\item[Unify] Fournit des services de communications unifiées
\end{description}

\vfill 

\begin{center}
    \pause[1]\includegraphics[width = 0.14\linewidth]{logo_bull}
    \pause[2]\includegraphics[width = 0.14\linewidth]{logo_worldline}
    \pause[3]\includegraphics[width = 0.14\linewidth]{logo_canopy}
    \pause[4]\includegraphics[width = 0.14\linewidth]{logo_atos_consulting}
    \pause[5]\includegraphics[width = 0.14\linewidth]{logo_atos_worldgrid}
    \pause[6]\includegraphics[width = 0.14\linewidth]{logo_bluekiwi}
    \pause[7]\includegraphics[width = 0.14\linewidth]{logo_unify}
\end{center}
\end{frame}

\subsection[Jeux Olympiques]{Jeux olympiques et paralympiques}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{block}{Atos partenaire des jeux olympiques}
\begin{itemize}
\item Délivrance de \num{300000} accréditations
\item Transmission des résultats à \num{30000} médias partenaires et \num{4}~milliards de téléspectateurs
\item Gestion des \num{70000} bénévoles
\end{itemize}
\end{block}


\begin{center}
\vfill

\includegraphics[width = 0.75\linewidth, trim={0 7cm 0 7cm}, clip]{logo_atos_olympiques}

\includegraphics[width = 0.85\linewidth, trim={0 7cm 0 7cm}, clip]{logo_atos_paralympiques}

\vfill
\end{center}

\end{frame}

\subsection{Chiffre d'affaires (2015)}
\begin{frame}{\insertsubsection}

%En 2015 : \num{10.686} milliards d'euros de chiffre d'affaires : 81\% de ce chiffre d'affaires est réalisé en europe (16\% en France)

\begin{block}{Répartition}
Le chiffre d'affaires d'Atos est passé de \num{6812} millions d'euros en 2011 à \num{10686} millions en 2015 :
\begin{itemize}
\item 81\% réalisés en Europe
\item 53\% réalisés par Atos Infogérence
\item 30\% réalisés par Atos Intégration
\end{itemize}
\end{block}

\begin{center}
    \includegraphics[width=1\linewidth]{resultats_financiers}
\end{center}
   
\end{frame}

\subsection{Atos en France}
\begin{frame}{\insertsubsection}
\begin{block}{Quelques chiffres}
\begin{itemize}
\item \num{20000} collaborateurs
\item \num{1674} millions d'euros de chiffre d'affaires en 2015
\end{itemize}
\end{block}

\begin{center}
\includegraphics[width=0.65\linewidth]{presentation_entreprise_implantations_france}
\end{center}

\end{frame}